【畫足32年終收檔 微軟擬踢走「小畫家」

小畫家？我細細個聽過呢個名喇！小學生電腦堂，總會用過佢畫畫吧？有得畫，好畫喇，微軟今日宣佈 Window 10 秋季更新將會踢走「小畫家」～

自 1985 年 Window 1.0 的年代，小畫家已經是預載的繪畫及圖片編輯程式，時至 Window 10 小畫家都與微軟攜手同行。直至今年四月，微軟公佈 Window 10 的小畫家由「小畫家3D」（Paint 3D）取代；而今日微軟再宣佈，今年秋季更新將會「棄用」小畫家，意味著微軟將不用發展「小畫家」，可見的將來甚至會被正式移除。

「小畫家」在 1985 年 11 月出世，雖然它一定不是畫畫最靚的程式，但幾乎人人用過，甚至是好多人第一個接觸的繪畫程式。當年初初出世，它只能處理 1-bit 的圖像。來到 Window 3.0，「小畫家」開始支援彩色，並重新設計用家介面。其後 Window 95，「小畫家」都繼續有更新，來到 Window 98、Window 2000 及 Window ME 用家更可儲存為 JPEG、GIF 及 PNG 檔。

我成日用佢黎快速save screen

X2
同埋整slide改圖勁好用

Window
乜撚野垃圾報導

IE都比M$自己淘汰咗(雖然edge都係廢)
咁小畫家要退休都好合理
唔該搵個好使好用嘅新野代替
唔好好似搵skype 代msn咁

Window Reporting

唔合理

ie淘汰係因為廢

但小畫家仍然有佢用處
快，簡單，易用

windows ink workspace有晒啦

記事本 小畫家 計算機 windows三寶

on9加多舊野又唔會晒位
咁都唔加

弱智一問：係咪淨backup mspaint.exe就得？駛唔駛跟乜乜.dll至用到？